讀政政仲有冇用？

社運進行左4個幾月 發現原來香港政界同法律界都幾多仆街仔
好想救港 但自問英文唔好唔夠料讀law(有諗過grad左讀jd睇下點 不過呢啲都係後話)
所以想試下從政
想問下讀政政有冇幫助？定其實讀咩都可以從政？
利申 啱啱quit左u 今年rejupas 分數上應該冇問題

乞食

一直冇用
識所有人都後悔
除非入政府做

on99 讀政政就唔係為搵食㗎啦

當然為搵食讀政政又唔同講法
望下今時今日出黎選果啲

搵方法發達令政府聽你講比起你讀政治入去體制做改革仲有效

利申，社會政策Grad 諗嘅同你一樣 但俾Prof醒呢句俾我

從政同讀政政真係冇必然關係
如果淨係想救港嘅真係唔好太大想頭
反而真係想研究學術嘅都可以諗下
對政治有興趣唔等於對political science有興趣

讀政政好似一直都無用

讀同做兩樣野

讀依科啲人 咪又係想做 EO AO

下點解hku另計？正正係quit左hku商科 諗住入政政

有冇得聽多啲呢科大概係讀咩

如果想思考，學野，應該哲學仲有用？btw香港個社會咁，讀咩科都係現實同理想差距好大

我識朋友 讀城大公共政策與政治 佢讀到year4 佢話一份實習都冇返過

讀政政只係讀理論 同從政完全無關係

無用，讀理論讀到你悶

利申：政政

你睇返依家啲議員 政府管治果班
就知道讀政政係咪有用

你唔係想入民記就係乞食

你quit左邊科 諗住retake定rejupas啊

政治哲學同政治科學係兩回事
政政會偏向後者

我（哋）唔係，Thank You.

讀緊shitty政政，係一啲用都無，想quit

all in 哲學啦

其實你知唔知班香港議員官員
極大多數都唔係讀政政出身
反而讀法律 野雞 商管 建築 工程 社工就有好多

真係讀政政嘅人
就係因為太了解政府班人太蠢多數唔會入政府
日日見撚住政府同議會班低水平人士搞搞震
仲走埋去做臭自己個朵？
可以話恥與為伍
亦可以話費撚事袋錢入班官同議員個袋

睇下其他先進西方國家就知
做得野嘅政府，裡面嘅人多數讀政治經濟同歷史
我地前任港督肥彭都係

利申：政政出身

前者會包係後者裡面，後者係一門學科統稱

我當年都同人講，冇興趣就quit
政政根本就係一科要自己對歷史時事軍事哲學有濃厚興趣先會讀得好嘅特殊科，裡面內容全走偏鋒
講真當年身邊啲同學大多都混混噩噩
一係就超高分一係超低分

點會悶 好有趣喎

本身讀哲學出身
所以傾向政治哲學係哲學既一種
而政治學係實踐政治哲學既方法論

講講吓覺得好灰
我只係覺得
政治從來都係骯髒 係點樣用唔同方法
包括非正當手段去達致目標
但依啲手段可能會令社會大眾係不能接受

另外
假設你要擊潰某集團就必須要有充分嘅資源
簡單嚟講
從政要有自我犧牲嘅心理準備
你唔想加入某個集團
但可能因為某啲痛腳被發現
或者隨住時間發展下
令你突然「被」加入某集團

總之
一匡熱誠重要 有理想有方向都重要
但點樣將理想同政治現實平衡 作出選擇
點樣達成你理想嘅畫面
依個就係考驗緊從政者或者有志之士嘅智慧

不過就算香港嘅大學政政系都唔重視本地政治, 冇錢賺（暴大好啲？）

同埋香港根本就唔興做政策研究，因為根本無得做，政府甚至係政黨都唔care，相反外國啲lobbying industries consultant firm做到成行成市

以前DSE揸住除左medic咩科都入到的分，為理想入左某U的政政，以為係學權術，點樣用唔同詭計去改變，例如點樣用唔同的公眾輿論去洗腦，又以為會講好多制度，點樣令世界變得更加好。本來抱著滿腔熱血入去，但讀左成年，發現主要係讀歷史讀理論，又唔撚實際。讀左historical materialism同比prof點醒左，一個人知識幾淵博都好，永遠都係經濟主導政治，影響社會，有錢先有權。又因為政政真係乞食，AOEO都唔會因為你政政特別加分，加上依個時勢，見你係政政，懷疑你有港獨的思想，更加唔會請。所以我都早就quit 左U,入左三大商科神科。

當與趣take elective ok
但搵食上咪又係個個走去考政府

q飯retake暫時唔想住 唔想再考過
不過聽聽下大家講覺得政政冇咩用 考慮埋呢一兩日可能報返一兩科 睇下搏唔搏到多一兩分入科好啲

明曬多謝師兄意見 我對政政嘅幻想完全同你一樣 咁應該唔揀了

Qfin咁高分都quit

唔算高分呀不過多星食中兩大今年個要求quit完唔算後悔但有小小覺得自己太衝動自己本身好文科 為前途揀左商 讀讀下覺得下半世同啲數字過好苦悶 之後就quit左 但呢個時勢真係有錢先有權出聲 文科乞食機會都大 自己家底仲要唔有錢 公屋妹 quit左覺得有啲對唔住父母
以前覺得開心就夠唔洗榮華富貴 但而加覺得錢都真係幾緊要

跟香港班大學教授讀政政死得啦
全部爛鬼書生滿口理論淨係諗住將香港拖得一日得一日
要讀政治跟陳雲學好過至少貼近現實唔係得理論

有heart 又想保障d 就讀社工啦

咁你仲入政政?
政政要錢一係入政府,
一係痴建制.
不過以家個時勢建制都唔係好掂.

想幫手我覺得讀下新傳, 社工呢類講得出職能既科仲好.

政政流於理論性,
無實際野做到之餘,
今時今日睇你會覺得幾左膠下.
戴教授當年佔中都係跟 theory 做其實

不如考慮下搏hku LLB/ GLAW? 雖然身邊人個個都讀得好辛苦 依排仲要越讀越懷疑人生 但識法律對從政同社運都好有用 都會幫你思考社會問題

絕對認同
太有道德標準太理想又未必適合從政
其實都支持你讀政政 鐘意嘅話思考嗰啲問題係幾開心
入返hku take啲ppa electives或者minor都唔錯
從政嘅的確做個專業/成功人士去參選可能仲容易

咁呢個係同西方民主社會結構有關，人地既政黨係唔同政治光譜

中國唔同，就一個共慘黨，內裏係唔同利益集團，但政治光譜係差唔撚多

而且唔覺得讀政政做官會好過其他科

好撚悶

唔想對數讀bba咪算，點會揀qfin

有冇人讀OU 政政

gphone